無神論者的巴別塔怒屌連登仔圍爐冇落過現場

10月20日，民陣申請九龍大遊行被警方發出反對通知書，於是又再次變成一次「非法」遊行。由於之前有好多人話，近日抗爭愈趨激化、再加上警方以唔通手法打斷交通網絡、再以蒙面法恐嚇市民，經已嚇到好多和理非唔敢上街──結果呢一日尖沙咀又再變成測試民意有無逆轉嘅戰場。

咁究竟今日有幾多人參加遊行呢？由於成個尖沙咀都塞爆哂之餘，人潮仲要一直延伸去到佐敦、油麻地同旺角，去到後期甚至Spill到去大角咀添。一啲最樂觀嘅人就吹到80至100萬；民陣相關人士則話大概有35萬人以上，無論係點，以十萬計嘅人有參與遊行都走唔甩──不過今時今日、遊行人數經已唔係重點，最緊要係和理非有無成功掩護倒勇武、幫抗爭者聚人，響呢一點上面，係成功嘅。

響度就出現咗第一個爭議：有人響連登之前吹話「今日要為咗岑子杰、要全面和理非、唔好上Gear、連哨兵都唔要」，咁絕大多數人當然係當佢白痴；然後尖沙咀遊行到大概兩三點左右，就開始有勇武人士圍堵尖沙咀警署、甚至投擲燃燒彈，於是就揭開咗遊行「下半場」嘅衝突序幕。去到呢度，又有連登和理非網上譴責勇武派，話佢地「太早發動衝擊同裝修會嚇親和理非」、「應該等一家大細果班遊行人士散哂先郁手」云云。

睇見呢啲廢噏我就真係忍唔住開炮怒轟：首先今日遊行地區其實非常廣闊，尖沙咀果邊打哂交，其他幾區一直好和平咁緊遊行緊，根本抗爭去到而家經已四個月，經歷咗咁多之後，一個正常嘅和理非點會唔識走位？再者，成撚日話民意逆轉、對裝修、火魔法挑挑剔剔班冷氣軍師，究竟有無落過現場？

喂每次當有呢啲事發生嘅時候，現場和理非不但止會歡呼、甚至開遮幫手。所以連登有篇文講得真係好，就係班連登仔其實長期匿響圍爐區，對場抗爭嘅掌握經已遠黎遠Out，呢個講法係無錯。

綜觀今日場抗爭，當然亦係有好多嘢係之前重覆過唔止一次，但至少有三點值得一提：

首先係抗爭者引用咗唔少新戰術，而且效果都唔錯：例如響設置路障嘅時候同時擺放大量碎磚。碎磚陣除咗可以令抗爭者因應形勢發展隨地都可以順手執起「所需工具」，亦令到警車唔能夠快速通過──面對今日旺角碎磚加玻璃陣，原先防暴警都仲打算用唔同方法清走，但最後都因為磚頭又重又多、玻璃碎更完全清唔倒而放棄──最終令到至少三架警車爆軚。呢項戰術絕對係值得參考。

其次係今日警察雖然仍然瘋狂咁發射催淚彈、布袋彈同橡膠子彈，但被濫打濫捕嘅抗爭者人數卻係大幅減少。當然呢樣嘢係唔可以唔讚抗爭者響今日嘅衝擊係更加靈活、唔戀戰，但同時路障卻係造成更大嘅遲滯力，令警方多次快速推進時，抗爭者都有足夠嘅時間同空間脫身。

如果我地唔睇成場抗爭嘅長遠勝負，單睇今日抗爭者所受嘅損傷同佢地裝修、火魔法所做成嘅「戰果」比例相比，再加上去到後期防暴警甚至一再被抗爭者迫退、倉猝乘車離開果陣仲要先被包圍、警車再被擲石，當然係一場大勝。至於有啲冷氣勇武９噏埋乜嘢「唔好講階段性勝利」我就唔該佢收皮，一場戰役都可以有好多衝突嘅勝負，日日唉聲嘆氣講埋放負能量，並唔會換取真正嘅勝利。

不過掉番轉，今日抗爭者損傷咁少（同平時拉親成百人，去到今日只係拉咗寥寥十數人），明顯亦同警方大幅調整策略有關：同早幾次抗爭者之前經已胡亂拘捕市民唔同，今日警察明顯只係以驅散作為主軸，無論響尖沙咀定係旺角，都係先以裝甲車同水炮車開路，再加上催淚彈驅散群眾後，防暴速龍先再跟上，同抗爭者直接衝突嘅機會亦自由少咗。係咩原因今日嘅「黑警」如此克制變成「克警」？我只諗倒以下幾個原因：

1. 今日參與九西遊行集會嘅人數真係好多，令警方投鼠忌器；

2. 抗爭者戰術得宜令佢地難以埋身；中午發生嘅炸彈懸案、碎磚陣亦令其有所顧忌；

3. 政府想轉策略，減少市民對警察嘅負面觀感，將破壞社會安寧責任重新推向抗爭者身上；

4. 因為美國即將通過《香港民主及人權法案》，政府同警隊高層怕被制裁，因此嚴令基層警察收斂。

究竟係邊個，真係見仁見智

無論係邊一個可能性，都唔應該掉以輕心。去到深夜，或者抗爭者都為今日鮮有人被捕而鬆懈，響小米之家大火之後，一邊太過戀戰、另一邊又唔留意附近環境，結果比速龍突襲成功，拉咗差唔多十個人……呢個真係要檢討。

最後，好多人都對清真寺被水炮車沾污感到非常雀躍，認為今次得罪咗伊斯蘭教一定好大鑊，大把手尾跟云云。

的確，警方響水炮車「誤射」事件後表現實在窩囊。除咗立刻作出過往鮮會發表嘅「道歉聲明」外，仲搵齊一班警察充當「清潔阿嬸」，揸住水桶毛巾做一場「清潔Show」──雖然扮嘢就一定架勒，但如今卑躬屈膝、尊嚴掃地，實在係有辱警察權威，真係丟人現眼。

但話說回頭，大家亦唔該比啲國際觀，唔好以為清真寺被噴藍、Madam無包頭，就會令到回教徒發動聖戰咁天真。首先唔少香港回教組織同其他宗教建制組織一樣，都係藍屍撐警，一切以利益為先；其次講辱回，夠新疆勁？結果呢？咪就係有37個回教國家跳出黎為習近平嘅新疆政策護航囉……所謂極端回教主義者，其實好多都係私怨撚、又或者欺善怕惡，想靠回教徒幫拖撐抗爭，發完夢都係要回歸現實。

呢位乜水？好出名架？

中肯
啲帶風向撚真係冇撚用

熱狗除左識事後諸葛仲識乜？
選票又冇，民心又冇，功勞又冇
稍為有腦少少嘅係國師，可惜係分化撚，不可取也

講中晒連登班冷氣軍師
次次趁遊緊行果陣恃住冇人得閒屌佢地就衝晒出黎

紅字中晒

事實

有D同意，但小心現場都係另一個同溫層

同意

[黃店三級制]：青試食、黃幫襯、金排隊。仲有最新神獸等你召喚！！

其實已經冇人會信連登
現場決定

熱狗，拉！

今時今日無不反對通知書仲會出去既已經算係深黃
連登起朵應該唔少淺黃加入
意見唔同好合理

【香城施政報告2019】群策群力 轉危為機

政治問題

- 重塑公民身分戶口政策保障國家、香港安全和利益
- 取消18區區議會、建立地域市政議會
- 禁止公務人員在任前、任內和任後獲港外榮典
- 改善高鐵一地兩檢操作方式

便民基建

- 修正港鐵、巴士可加可減機制
- 完善機場集體運輸並加強機場、港珠澳大橋協同發展
- 興建東鐵、西鐵快速線並完善輕鐵和西鐵聯乘關係

醫療、教育方向

- 以減少送院為目標的社區護理服務
- 重塑教育, 著重知識、技能層次分工
- 興建至少四所新區域全科醫院

求正評及幫推！

無神論呢條友叫劉正，老婆係警係母狗

因為連登滲透唔到
所以新方向係抵毁連登

收撚皮啦差婆老公

完全講中哂 呢d post 就要大大力推la

次撚次活動其間仲得閒成日覆果d即係冷氣軍師

佢老婆係警犬，唔知點解仲有資格寫埋啲咁嘅垃圾。 垃圾分化撚。